<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Reisebilder_langtextes on Clemens Hofer</title>
    <link>https://el-uhu.github.io/clemenshofer-website-source/reisebilder_langtexte/</link>
    <description>Recent content in Reisebilder_langtextes on Clemens Hofer</description>
    <image>
      <url>https://el-uhu.github.io/clemenshofer-website-source/%3Clink%20or%20path%20of%20image%20for%20opengraph,%20twitter-cards%3E</url>
      <link>https://el-uhu.github.io/clemenshofer-website-source/%3Clink%20or%20path%20of%20image%20for%20opengraph,%20twitter-cards%3E</link>
    </image>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><atom:link href="https://el-uhu.github.io/clemenshofer-website-source/reisebilder_langtexte/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Fußnote</title>
      <link>https://el-uhu.github.io/clemenshofer-website-source/reisebilder_langtexte/fussnote/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://el-uhu.github.io/clemenshofer-website-source/reisebilder_langtexte/fussnote/</guid>
      <description>1. Die ersten Zugvögel waren bereits zurückgekehrt und hatten sich für den kommenden Sommer niedergelassen, die frischen Triebe der Laubbäume tauchten die Aulandschaft in ein saftiges Grün und das Wasser stand hoch. Es hatte viel geregnet und der Fluss brachte das braune Schmelzwasser aus den Bergen zum Meer, so dass die an den Fluss angrenzenden Wälder, Schilffelder und Wiesen überflutet waren. Die Alten meinten, es gäbe so viele Gelsen wie sonst nie um diese Jahreszeit, aber das sagten sie jedes Jahr.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Wassertreten</title>
      <link>https://el-uhu.github.io/clemenshofer-website-source/reisebilder_langtexte/wassertreten/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://el-uhu.github.io/clemenshofer-website-source/reisebilder_langtexte/wassertreten/</guid>
      <description>Wichtig war: den Bart exakt zu trimmen und jeden Tag die Augenbrauen zu pflegen, penibel jedes einzelne Haar zu begutachten, auszurichten und gegebenenfalls zu kürzen. Ein letzter Blick in den Spiegel, dabei unauffällig die Brustmuskeln angespannt, leicht zur Seite gedreht. Das T-Shirt dehnte sich ein wenig über dem Oberarm. Für einen kurzen Moment zufrieden nickte er seinem gläsernen Gegenüber zu, bemühte sich um ein stolzes Lächeln, nahm sein neues Handy von der Kommode und ging hinaus.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bananenplantagen</title>
      <link>https://el-uhu.github.io/clemenshofer-website-source/reisebilder_langtexte/bananenplantagen/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://el-uhu.github.io/clemenshofer-website-source/reisebilder_langtexte/bananenplantagen/</guid>
      <description>Nebel, Nebel, Nebel. Er scheint uns zu ersticken, zu umschlingen und aufzufressen – wie ein Ungeheuer, dass sich über die Stadt schiebt und ganz langsam aber beständig der Welt die Farben und den Menschen das Lächeln aussaugt, so dass nur vage Schemen zurückbleiben: graue oder höchstens pastellfarbene Figuren, die sich durch die feuchtkalten Straßen schieben.
Noch vor einigen Tagen hoffte ich in der Früh, wenn ich die Haustür hinter mir schloss und mich umdrehte, dass der Himmel ausnahmsweise blau wäre, gar nicht unbedingt wolkenlos, aber zumindest so klar, dass man wenigstens wieder das Gefühl bekäme, irgendwo würde die Sonne scheinen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Rot ist der Wald</title>
      <link>https://el-uhu.github.io/clemenshofer-website-source/reisebilder_langtexte/rotistderwald/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://el-uhu.github.io/clemenshofer-website-source/reisebilder_langtexte/rotistderwald/</guid>
      <description>1 Morgens, wenn die Nebelschwaden durch die Baumkronen ziehen und nach und nach vom Wind davongetragen werden, singen die Vögel am lautesten. Die flüchtige Dunkelheit weicht einem schimmernden Grau, unzählbare Wassertropfen hängen funkelnd an den Blättern und prasseln herab, wenn ein unsichtbarer Waldgeist sich weiter oben in den Ästen bewegt.
Im Dorf ist es ruhig und im großen Feuer glühen noch die letzten Holzreste. Seit Tagen wartet der Schamane, bis es so weit ist, bis er endlich gerufen wird; Und als er vorsichtig die Tür öffnet streift sein Kopf ein Bündel Kräuter, das die Dämonen abwehrt und das neue Leben schützt.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Von hier nach dort</title>
      <link>https://el-uhu.github.io/clemenshofer-website-source/reisebilder_langtexte/vonhiernachdort/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://el-uhu.github.io/clemenshofer-website-source/reisebilder_langtexte/vonhiernachdort/</guid>
      <description>mind the gap! Ein Blick durch die verschmierten Fenster der einfahrenden Hochbahn hilft diesmal nicht dabei, die Situation einzuschätzen. Es gibt zwei Taktiken, und um diese Zeit sind beide riskant: Schnell einsteigen, was wegen des Drängelns an der Bahnsteigkante unangenehm war, dann nach einem freien Platz weit weg von der Tür Ausschau halten und hoffen, allein zu bleiben; oder warten, bis alle drin sind, um sich dann eine ruhige Umgebung zu suchen, sofern dies bei Schichtwechsel möglich ist, dabei aber immer der Gefahr ausgesetzt, doch keinen passenden Sitz zu finden.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fermate</title>
      <link>https://el-uhu.github.io/clemenshofer-website-source/reisebilder_langtexte/fermate/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://el-uhu.github.io/clemenshofer-website-source/reisebilder_langtexte/fermate/</guid>
      <description>Die Sonne hatte ihren höchsten Punkt bereits überschritten, als M plötzlich ins Leere trat. Das Lastenfahrrad rollte langsam aus und kam schließlich zum Stehen. Ein Blick unter die Ladefläche zeigte, dass das Öl und die kleine Bürste aus der Werkzeugtasche nötig waren: die Kette war vom Zahnrad gerutscht und hing ohne Spannung und teilweise um die vordere Achse gewickelt bis zum staubigen Boden, über den sie wohl auch die letzten Meter geschliffen war.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
