<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Veröffentlicht on Clemens Hofer</title>
    <link>https://el-uhu.github.io/clemenshofer-website-source/tags/ver%C3%B6ffentlicht/</link>
    <description>Recent content in Veröffentlicht on Clemens Hofer</description>
    <image>
      <url>https://el-uhu.github.io/clemenshofer-website-source/%3Clink%20or%20path%20of%20image%20for%20opengraph,%20twitter-cards%3E</url>
      <link>https://el-uhu.github.io/clemenshofer-website-source/%3Clink%20or%20path%20of%20image%20for%20opengraph,%20twitter-cards%3E</link>
    </image>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Fri, 17 Sep 2021 13:42:24 +0200</lastBuildDate><atom:link href="https://el-uhu.github.io/clemenshofer-website-source/tags/ver%C3%B6ffentlicht/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Halb-Insel : irgendwo dazwischen</title>
      <link>https://el-uhu.github.io/clemenshofer-website-source/gesichter/%C3%B6ffentlich/</link>
      <pubDate>Fri, 17 Sep 2021 13:42:24 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://el-uhu.github.io/clemenshofer-website-source/gesichter/%C3%B6ffentlich/</guid>
      <description>2 Menschen, eine Jelka und ein Stanko, ein Stefan und eine Martina, oder ein Martin und eine Stefanie, oder eine Jelka und eine Martina, oder doch ein Stefan und ein Stanko? Vielleicht sogar eine Fatima und ein Magomed? 2 Länder, junge Nationen, mit frischgezogenen Grenzen, die Grenzsteine und Schrankenbalken noch in strahlendem Rot und makellosem Weiß – erst seit einigen Jahren trennen sie, was vor zwei Generationen noch ähnliche Dialekte sprach und ohne Zölle zu zahlen landwirtschaftliche Produkte handelte, Brot und Käse und Speck, Kartoffeln und Pferde, Gemüse und Schnaps.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>mind the  gap!</title>
      <link>https://el-uhu.github.io/clemenshofer-website-source/gesichter/%C3%B6ffentlich2/</link>
      <pubDate>Fri, 17 Sep 2021 13:42:24 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://el-uhu.github.io/clemenshofer-website-source/gesichter/%C3%B6ffentlich2/</guid>
      <description>Ein Blick durch die verschmierten Fenster der einfahrenden Hochbahn hilft ihm diesmal nicht dabei, die Situation einzuschätzen. Es gibt zwei Taktiken, und um diese Zeit sind beide riskant: Als einer der Ersten einsteigen, unangenehm wegen des Drängelns an der Bahnsteigkante, dann nach einem freien Platz weit weg von der Tür Ausschau halten und hoffen, allein zu bleiben; oder warten, bis alle drin sind, um sich dann eine ruhige Umgebung zu suchen, sofern dies beim Schichtwechsel möglich ist, dabei aber immer der Gefahr ausgesetzt, dann doch keinen passenden Sitz zu finden.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
