<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Heimatverdichtungs on Clemens Hofer</title>
    <link>https://el-uhu.github.io/clemenshofer-website-source/heimatverdichtung/</link>
    <description>Recent content in Heimatverdichtungs on Clemens Hofer</description>
    <image>
      <url>https://el-uhu.github.io/clemenshofer-website-source/%3Clink%20or%20path%20of%20image%20for%20opengraph,%20twitter-cards%3E</url>
      <link>https://el-uhu.github.io/clemenshofer-website-source/%3Clink%20or%20path%20of%20image%20for%20opengraph,%20twitter-cards%3E</link>
    </image>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><atom:link href="https://el-uhu.github.io/clemenshofer-website-source/heimatverdichtung/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Ofenbank</title>
      <link>https://el-uhu.github.io/clemenshofer-website-source/heimatverdichtung/ofenbank/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://el-uhu.github.io/clemenshofer-website-source/heimatverdichtung/ofenbank/</guid>
      <description>Es sei ja damals, sagt er und richtet sich mühsam ächzend auf, alles ganz anders gewesen als heute, man könne es sich ja gar nicht mehr vorstellen, aber er erinnere sich noch ganz genau, meint er und lehnt sich an die dunkelgrün glänzenden Kacheln des Ofens. Aber das sei ja auch normal, weil die Veränderungen meistens so schleichend kämen, dass man es kaum bemerke, und wenn es dann einmal doch laut klescht, wenn es einmal Schlag auf Schlag geht, dann rede niemand darüber, dann hänge das zwar alles in der Luft wie hier in der Stube der Tabakrauch, aber darüber sprechen, naja, das wollten dann auch wieder die Wenigsten.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Halb-Insel : irgendwo dazwischen</title>
      <link>https://el-uhu.github.io/clemenshofer-website-source/heimatverdichtung/halbinsel/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://el-uhu.github.io/clemenshofer-website-source/heimatverdichtung/halbinsel/</guid>
      <description>2 Menschen, eine Jelka und ein Stanko, ein Stefan und eine Martina, oder ein Martin und eine Stefanie, oder eine Jelka und eine Martina, oder doch ein Stefan und ein Stanko? Vielleicht sogar eine Fatima und ein Magomed? 2 Länder, junge Nationen, mit frischgezogenen Grenzen, die Grenzsteine und Schrankenbalken noch in strahlendem Rot und makellosem Weiß – erst seit einigen Jahren trennen sie, was vor zwei Generationen noch ähnliche Dialekte sprach und ohne Zölle zu zahlen landwirtschaftliche Produkte handelte, Brot und Käse und Speck, Kartoffeln und Pferde, Gemüse und Schnaps.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Gesichter</title>
      <link>https://el-uhu.github.io/clemenshofer-website-source/heimatverdichtung/gesichter/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://el-uhu.github.io/clemenshofer-website-source/heimatverdichtung/gesichter/</guid>
      <description>Die Luft im Bus war anders als draußen. Keine Überraschung, aber doch eine kleine Herausforderung, die ein kurzes Anhalten des Atems nötig machte: aus der kühlen, dumpfen Frische des Nadelwaldes, der schweren Feuchtigkeit des moosigen Waldbodens und den immer wieder zitronig durchstechenden Sonnenstrahlen hinein in die Abgeschlossenheit des großen, behäbigen Fahrzeuges voller Achseln, Jausensackerln und sich durch die Fensterschlitze einschleichender Abgase – ein Terrarium auf Rädern, das die aufgeheizten Sommergerüche quer durch die hechelnde Stadt transportierte.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Teamsitzung</title>
      <link>https://el-uhu.github.io/clemenshofer-website-source/heimatverdichtung/teamsitzung/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://el-uhu.github.io/clemenshofer-website-source/heimatverdichtung/teamsitzung/</guid>
      <description>Protokoll vom 17.4.2017
Wohnhaus Sonnenfeld/Tageswerkstätte
Anwesend:
 Gerhard Moser (Projektleitung) Sybille Rothmann (Finanzkoordination, Teamführung) Thomas Plabutschnig (Zivildiener)  Entschuldigt:
 Schwester S. Rosa     Thema Bemerkungen Erledigungsauftrag     Tagesaktuell:     Impfplan aktualisieren bis KW 18 (SR)     Wichtig !!! Aschenbecher im Windfang regelmäßig ausleeren!!! Ich habe keine Lust, jeden Tag Tschickstummel vom Boden aufheben !!1! (TP)     Feuerlöscher und Rauchmelder diese Woche kontrollieren (SR)     KlientInnenbezogen:     Bitte Dekubituspositionen beachten, vor allem bei Patienten in Trakt B (SR)     Nachmittagsprogramm und Ausflüge: wir brauchen wirklich dringend eine gute Freizeitgestaltung, die Leute müssen ordentlich beschäftigt werden!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fichtendickicht</title>
      <link>https://el-uhu.github.io/clemenshofer-website-source/heimatverdichtung/fichtendickicht/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://el-uhu.github.io/clemenshofer-website-source/heimatverdichtung/fichtendickicht/</guid>
      <description>HOLZBODEN Ernestine stellt den Schweinsbraten und den Senf zurück in den Kühlschrank, packt die Brote in Alufolie ein und bringt sie ihrem Mann, der laut telefonierend im Hof auf und ab geht:
„Rückzohlungsfrist hin oder her, du bist mei Bruada, donn wert ma dei scheiß Bank wohl an Kredit gebn, ha! Nix schaun, wos sich mochn losst, am Montog kumm i in die Filiale, donn mochma des fertig!“
Während ihr Mann sich immer mehr hineinsteigert, legt sie die Brote auf den Beifahrersitz und überlegt kurz, ob sie den Motor abstellen sollte.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
