<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Clemens Hofer</title>
    <link>https://clemenshofer.at/</link>
    <description>Recent content on Clemens Hofer</description>
    <image>
      <url>https://clemenshofer.at/%3Clink%20or%20path%20of%20image%20for%20opengraph,%20twitter-cards%3E</url>
      <link>https://clemenshofer.at/%3Clink%20or%20path%20of%20image%20for%20opengraph,%20twitter-cards%3E</link>
    </image>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en</language><atom:link href="https://clemenshofer.at/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title></title>
      <link>https://clemenshofer.at/about/</link>
      <pubDate>Fri, 17 Sep 2021 13:42:24 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://clemenshofer.at/about/</guid>
      <description>Geboren 1986 in Villach, Studium in Graz, längere Aufenthalte am Balkan, in Südostasien und in England. Lebt und arbeitet derzeit in Graz. Vereinzelte Veröffentlichungen in den Lichtungen, Printausgaben des Kärntner Bildungswerkes sowie Teilnahme an Schreibwettbewerben.
Die hier versammelten Erzählungen bewegen sich im Spannungsfeld zwischen Konstante und Veränderung und setzen sich mit Themen wie Wahrnehmungsverschiebung, Vorstellungsraum und Grenzübertretung sowie Identitätskonstruktion und Beziehungsspiel auseinander. Einige Texte sind schon über 10 Jahre alt (Fermate), andere erst vor Kurzem entstanden (Phantomschmerz) – alle eint die Freude am Erzählen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bild 1</title>
      <link>https://clemenshofer.at/reisebilder/bild1/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://clemenshofer.at/reisebilder/bild1/</guid>
      <description>Am Bildschirm nach links gewischt und die letzten Eindrücke leben wieder auf: ein Blick durch die Zinnen einer Burg aus Lehm und Stroh, die seit kaum einem Jahrhundert verlassen ist und nun Stück für Stück wieder in den Boden zerfließt. Keine überlebensnotwendige Fluchtburg mehr, kein Getreidespeicher, nur noch eine Attraktion für den Tourismus, beschrieben durch 3 Sätze im Reiseführer. Holzfasern und Steinsplitter, die wieder in der Erde verschwinden und vom Wüstenwind verweht werden.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fußnote</title>
      <link>https://clemenshofer.at/langtexte/fussnote/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://clemenshofer.at/langtexte/fussnote/</guid>
      <description>1. Die ersten Zugvögel waren bereits zurückgekehrt und hatten sich für den kommenden Sommer niedergelassen, die frischen Triebe der Laubbäume tauchten die Aulandschaft in ein saftiges Grün und das Wasser stand hoch. Es hatte viel geregnet und der Fluss brachte das braune Schmelzwasser aus den Bergen zum Meer, so dass die an den Fluss angrenzenden Wälder, Schilffelder und Wiesen überflutet waren. Die Alten meinten, es gäbe so viele Gelsen wie sonst nie um diese Jahreszeit, aber das sagten sie jedes Jahr.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ofenbank</title>
      <link>https://clemenshofer.at/heimatverdichtung/ofenbank/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://clemenshofer.at/heimatverdichtung/ofenbank/</guid>
      <description>Es sei ja damals, sagt er und richtet sich mühsam ächzend auf, alles ganz anders gewesen als heute, man könne es sich ja gar nicht mehr vorstellen, aber er erinnere sich noch ganz genau, meint er und lehnt sich an die dunkelgrün glänzenden Kacheln des Ofens. Aber das sei ja auch normal, weil die Veränderungen meistens so schleichend kämen, dass man es kaum bemerke, und wenn es dann einmal doch laut klescht, wenn es einmal Schlag auf Schlag geht, dann rede niemand darüber, dann hänge das zwar alles in der Luft wie hier in der Stube der Rauch, aber darüber sprechen, naja, das wollten dann auch wieder die Wenigsten.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bild 2</title>
      <link>https://clemenshofer.at/reisebilder/bild2/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://clemenshofer.at/reisebilder/bild2/</guid>
      <description>Die Metallstangen der Reling zerteilen den Blick auf die Aulandschaft, deren Ruhe vom lauten Röhren der zwei Motoren durchbrochen wird. Da der Fluss Hochwasser führt, schwappen die vom Schnellboot verursachten Wellen in die überfluteten Wälder, so dass die Bäume sanft schwanken und immer wieder Vogelschwärme auffliegen. In einem Bildband in einer Pension werde ich später lesen, dass das ganze Gebiet aus ausgedehnten, schwimmenden Schilfinseln besteht, die ständig ihre Position und ihre Grenzen ändern, und man sich, wenn man die Verhältnisse nicht kennt, in diesem Labyrinth trotz genauer Beschilderung nicht zurechtfinden und sich in den Seitenkanälen verirren würde, da alte Wege schnell unpassierbar werden.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Halb-Insel : irgendwo dazwischen</title>
      <link>https://clemenshofer.at/heimatverdichtung/halbinsel/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://clemenshofer.at/heimatverdichtung/halbinsel/</guid>
      <description>2 Menschen, eine Jelka und ein Stanko, ein Stefan und eine Martina, oder ein Martin und eine Stefanie, oder eine Jelka und eine Martina, oder doch ein Stefan und ein Stanko? Vielleicht sogar eine Fatima und ein Magomed? 2 Länder, junge Nationen, mit frischgezogenen Grenzen, die Grenzsteine und Schrankenbalken noch in strahlendem Rot und makellosem Weiß – erst seit einigen Jahren trennen sie, was vor zwei Generationen noch ähnliche Dialekte sprach und ohne Zölle zu zahlen landwirtschaftliche Produkte handelte, Brot und Käse und Speck, Kartoffeln und Pferde, Gemüse und Schnaps.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Wassertreten</title>
      <link>https://clemenshofer.at/langtexte/wassertreten/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://clemenshofer.at/langtexte/wassertreten/</guid>
      <description>Wichtig war: den Bart exakt zu trimmen und jeden Tag die Augenbrauen zu pflegen, penibel jedes einzelne Haar zu begutachten, auszurichten und gegebenenfalls zu kürzen. Ein letzter Blick in den Spiegel, dabei unauffällig die Brustmuskeln angespannt, leicht zur Seite gedreht. Das T-Shirt dehnte sich ein wenig über dem Oberarm. Für einen kurzen Moment zufrieden nickte er seinem gläsernen Gegenüber zu, bemühte sich um ein stolzes Lächeln, nahm sein neues Handy von der Kommode und ging hinaus.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bananenplantagen</title>
      <link>https://clemenshofer.at/langtexte/bananenplantagen/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://clemenshofer.at/langtexte/bananenplantagen/</guid>
      <description>Nebel, Nebel, Nebel. Er scheint uns zu ersticken, zu umschlingen und aufzufressen – wie ein Ungeheuer, dass sich über die Stadt schiebt und ganz langsam aber beständig der Welt die Farben und den Menschen das Lächeln aussaugt, so dass nur vage Schemen zurückbleiben: graue oder höchstens pastellfarbene Figuren, die sich durch die feuchtkalten Straßen schieben.
Noch vor einigen Tagen hoffte ich in der Früh, wenn ich die Haustür hinter mir schloss und mich umdrehte, dass der Himmel ausnahmsweise blau wäre, gar nicht unbedingt wolkenlos, aber zumindest so klar, dass man wenigstens wieder das Gefühl bekäme, irgendwo würde die Sonne scheinen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bild 3</title>
      <link>https://clemenshofer.at/reisebilder/bild3/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://clemenshofer.at/reisebilder/bild3/</guid>
      <description>Eine Glaswand trennt mich wie in einem Aquarium von der Außenwelt und es erscheint mir unwirklich, die Menschen auf dem Platz ohne Ton wahrzunehmen. Das Summen der Klimaanlage im Restaurant verstärkt dieses Gefühl noch, besonders als ich einen Jugendlichen beobachte, der den Vorbeigehenden frisch gepressten Saft aus Orangen und Granatäpfeln anbietet, die er, zu einer fragilen Pyramide aufgestapelt, auf einem bunt bemalten, dreirädrigen Karren transportiert. Das Motiv wäre ein Foto wert, um diesen einmaligen Eindruck nicht zu vergessen, oder?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Gesichter</title>
      <link>https://clemenshofer.at/heimatverdichtung/gesichter/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://clemenshofer.at/heimatverdichtung/gesichter/</guid>
      <description>Die Luft im Bus war anders als draußen. Keine Überraschung, aber doch eine kleine Herausforderung, die ein kurzes Anhalten des Atems nötig machte: aus der kühlen, dumpfen Frische des Nadelwaldes, der schweren Feuchtigkeit des moosigen Waldbodens und den immer wieder zitronig durchstechenden Sonnenstrahlen hinein in die Abgeschlossenheit des großen, behäbigen Fahrzeuges voller Achseln, Jausensackerln und sich durch die Fensterschlitze einschleichender Abgase – ein Terrarium auf Rädern, das die aufgeheizten Sommergerüche quer durch die hechelnde Stadt transportierte.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Phantomschmerz</title>
      <link>https://clemenshofer.at/langtexte/phantomschmerz/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://clemenshofer.at/langtexte/phantomschmerz/</guid>
      <description>Am Parkplatz vor dem verwaisten Einkaufszentrum brechen Sprösslinge durch den Asphalt und Risse durchziehen das milchig-trübe Plexiglas der Unterstände, in denen früher die Einkaufswägen standen und sich jetzt vertrocknetes Laub in den Ecken sammelt. Manchmal stocken deine müden Schritte und du verharrst auf den Zehenspitzen, unendlich angetrieben, aber wie festgeklebt, eingefroren und trotzdem wie zum Sprung bereit – geschürzte Lippen bewegen sich dann, als würden sie angestrengt trainieren. Du scheinst unbewusst zu zögern, wie ich, wenn ich ein Zündholz zum Brennen bringen will und einen Augenblick damit auf der Reibfläche verharre.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bild 4</title>
      <link>https://clemenshofer.at/reisebilder/bild4/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://clemenshofer.at/reisebilder/bild4/</guid>
      <description>Knapp über dem flachen Horizont glüht die Abendsonne rötlich und es scheint so, als ob ich der einzige westliche Tourist bin, weshalb mir die Reisebegleiterin immer besonders aufmerksam Tee, Kaffee, Säfte und Naschereien anbietet. Auf den plastikvermüllten Wiesen links und rechts weiden Schafe und Pferde, und an jeder Zufahrt ist ein Fahrverbotsschild zu erkennen, dass sich aufgrund der Geschwindigkeit und der Lichtverhältnisse nicht fotografieren lässt: auf weißem Grund, rot eingekreist, ist ein Pferdefuhrwerk abgebildet.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Rot ist der Wald</title>
      <link>https://clemenshofer.at/langtexte/rotistderwald/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://clemenshofer.at/langtexte/rotistderwald/</guid>
      <description>1 Morgens, wenn die Nebelschwaden durch die Baumkronen ziehen und nach und nach vom Wind davongetragen werden, singen die Vögel am lautesten. Die flüchtige Dunkelheit weicht einem schimmernden Grau, unzählbare Wassertropfen hängen funkelnd an den Blättern und prasseln herab, wenn ein unsichtbarer Waldgeist sich weiter oben in den Ästen bewegt.
Im Dorf ist es ruhig und im großen Feuer glühen noch die letzten Holzreste. Seit Tagen wartet der Schamane, bis es so weit ist, bis er endlich gerufen wird; Und als er vorsichtig die Tür öffnet streift sein Kopf ein Bündel Kräuter, das die Dämonen abwehrt und das neue Leben schützt.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Teamsitzung</title>
      <link>https://clemenshofer.at/heimatverdichtung/teamsitzung/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://clemenshofer.at/heimatverdichtung/teamsitzung/</guid>
      <description>Protokoll vom 17.4.2017
Wohnhaus Sonnenfeld/Tageswerkstätte
Anwesend:
Gerhard Moser (Projektleitung) Sybille Rothmann (Finanzkoordination, Teamführung) Thomas Plabutschnig (Zivildiener) Entschuldigt:
Schwester S. Rosa Thema Bemerkungen Erledigungsauftrag Tagesaktuell: Impfplan aktualisieren bis KW 18 (SR) Wichtig !!! Aschenbecher im Windfang regelmäßig ausleeren!!! Ich habe keine Lust, jeden Tag Tschickstummel vom Boden aufheben !!1! (TP) Feuerlöscher und Rauchmelder diese Woche kontrollieren (SR) KlientInnenbezogen: Bitte Dekubituspositionen beachten, vor allem bei Patienten in Trakt B (SR) Nachmittagsprogramm und Ausflüge: wir brauchen wirklich dringend eine gute Freizeitgestaltung, die Leute müssen ordentlich beschäftigt werden!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bild 5</title>
      <link>https://clemenshofer.at/reisebilder/bild5/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://clemenshofer.at/reisebilder/bild5/</guid>
      <description>Das Foto war im Vorbeigehen und in der Dämmerung aufgenommen worden, bemüht unauffällig, und deshalb verschwommen: Ein Blick auf eine Kreuzung, an der schon die rußschwarzen Öfen angeheizt worden sind und wo es dampft und raucht und vermutlich brutzelt und duftet. Zwei Wege gingen von dieser Straßenecke weg: die Leiterstraße, in der verschieden hohe Bambusgerüste und andere Aufstiegshilfen aufgereiht stehen; und die Sattlerstraße, in welcher gerade die Mopeds in die Garagen geschoben und zufrieden die ersten Biere geöffnet wurden.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fichtendickicht</title>
      <link>https://clemenshofer.at/heimatverdichtung/fichtendickicht/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://clemenshofer.at/heimatverdichtung/fichtendickicht/</guid>
      <description>HOLZBODEN Ernestine stellt den Schweinsbraten und den Senf zurück in den Kühlschrank, packt die Brote in Alufolie ein und bringt sie ihrem Mann, der laut telefonierend im Hof auf und ab geht:
„Rückzohlungsfrist hin oder her, du bist mei Bruada, donn wert ma dei scheiß Bank wohl an Kredit gebn, ha! Nix schaun, wos sich mochn losst, am Montog kumm i in die Filiale, donn mochma des fertig!“
Während ihr Mann sich immer mehr hineinsteigert, legt sie die Brote auf den Beifahrersitz und überlegt kurz, ob sie den Motor abstellen sollte.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Von hier nach dort</title>
      <link>https://clemenshofer.at/langtexte/vonhiernachdort/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://clemenshofer.at/langtexte/vonhiernachdort/</guid>
      <description>mind the gap! Ein Blick durch die verschmierten Fenster der einfahrenden Hochbahn hilft diesmal nicht dabei, die Situation einzuschätzen. Es gibt zwei Taktiken, und um diese Zeit sind beide riskant: Schnell einsteigen, was wegen des Drängelns an der Bahnsteigkante unangenehm war, dann nach einem freien Platz weit weg von der Tür Ausschau halten und hoffen, allein zu bleiben; oder warten, bis alle drin sind, um sich dann eine ruhige Umgebung zu suchen, sofern dies bei Schichtwechsel möglich ist, dabei aber immer der Gefahr ausgesetzt, doch keinen passenden Sitz zu finden.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bild 6</title>
      <link>https://clemenshofer.at/reisebilder/bild6/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://clemenshofer.at/reisebilder/bild6/</guid>
      <description>Eng an die Zeltplane gedrückt versuche ich in dem kleinen Stückchen Schatten, das trotz der bereits hochstehenden Sonne entsteht, meinen Kater auszuschlafen. Ein Ohr auf den kühlenden Sand gepresst nehme ich die Schläge und Vibrationen besonders direkt wahr, als nebenan ein weiteres Zelt aufgebaut wird, deshalb: hinaus! Ein Spaziergang den Strand entlang über die Grenze soll mich wieder frisch machen und ich steige vorsichtig über die Berge aus glattgeschliffenen Muschelschalen, die von den Gezeiten aufgehäuft werden, werde aber kurz außerhalb des Dorfes von zwei Beamten angehalten, die vor ihrem Einsatzfahrzeug auf Klappsesseln sitzend den Strand bewachen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fermate</title>
      <link>https://clemenshofer.at/langtexte/fermate/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://clemenshofer.at/langtexte/fermate/</guid>
      <description>Die Sonne hatte ihren höchsten Punkt bereits überschritten, als M plötzlich ins Leere trat. Das Lastenfahrrad rollte langsam aus und kam schließlich zum Stehen. Ein Blick unter die Ladefläche zeigte, dass das Öl und die kleine Bürste aus der Werkzeugtasche nötig waren: die Kette war vom Zahnrad gerutscht und hing ohne Spannung und teilweise um die vordere Achse gewickelt bis zum staubigen Boden, über den sie wohl auch die letzten Meter geschliffen war.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bild 7</title>
      <link>https://clemenshofer.at/reisebilder/bild7/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://clemenshofer.at/reisebilder/bild7/</guid>
      <description>Am Fenster sitzend spüle ich die trockenen Kekse mit dem letzten schalen Schluck lauwarmen Leitungswasser von zuhause hinunter und schaue hinaus. Wir haben den Karpatenbogen hinter uns gelassen und fahren nun durch eine Ebene voller Äcker, zwischen denen vereinzelt Dörfer oder Industrieanlagen verstreut liegen. Wie so oft motivieren mich reale Begebenheiten dazu, mir die Umgebung als Computerspiel vorzustellen, doch diese Phantasien werden abrupt beendet: Gut geschützt vor Wetter und Kälte aus dem Abteilfenster blickend sehe ich draußen einen erwachsenen Mann, der auf einem klapprigen Kinderfahrrad neben dem Zug dahinstrampelt, eine Schaufel über der Schulter, vielleicht eine abgebrannte Zigarette zwischen den Lippen.</description>
    </item>
    
    
  </channel>
</rss>
